愛一個人，其實只係想對方幸福快樂而已

小時候嘅愛情係
每日黏係一齊，朝夕相對
中學返學要一齊食早餐，放學就一齊晚餐
大清早，我就會起身煮雞翼飯盒
然後去另一半返學嘅小巴站比佢，放低就自己趕返學

後來公開試嘅愛情係
想要一齊努力，一齊入到同一間大學
陪對方一齊溫書，所有嘅眼光就係共同嘅未來
傻傻以為入大學就代表彼此嘅未來有光明
假日最好嘅活動就係一齊去自修室、去圖書館睇past paper

大學就係最考驗大家信任嘅時間
有舍堂、有唔同社團、迎新營之類
活動真係五花八門、應有盡有
平時空堂上宿舍一齊食外賣，放假就一齊去旅行
我曾經都因為過異性而暗地擔心，不過另一半後來都會介紹認識

大學畢業就開始投身社會
同以前唔同，細個好天真以為相愛就係兩個人
大嗰咗發現，現實原來係需要錢
而且經歷咗咁多，大家都習慣咗有對方
「曾經以為你是風箏，我手中握著那根線，
無論任你飛向何方，我最終都是你的歸屬。」
對方就好似家人咁，永遠都唔會再離開
慢慢開始懶惰，開始無好好經營愛情
「你有無聽過家人會離開你啊？」
我地都忽略咗對方並唔係永遠都斷絕唔到血緣關係嘅親人

以為時間仲有好多 時間過得好慢
最感受到時間轉變嘅 係電影
真係電影 因為轉眼幾年又拍一集新
以前一齊睇電影 見到套戲係第二集
會話：「都無睇過第一集⋯⋯睇第二集會唔明喎！」
依家有好多戲都有一齊睇過第一、二，甚至第三集
有時電影台重播，上網查返套電影
以為係前一、兩年嘅事，但點知竟然係2012年
當場呆咗幾分鐘，呢幾年究竟發生過咩事？
寒戰原來都演咗三集，不過我無一集記得講過咩，淨係記得架警車唔見咗
以前好鍾意睇我鬼片，兒兇都睇咗兩集，後來第三集唔敢睇，好似又出咗第四集

其實仲有好多，好多個一齊踏上嘅旅程
第一次去好多個地方，食好多野，傻傻被騙
我有時候會諗，點解我地會變成咁？
心好痛，眼淚就會不自覺流出黎

我成日反覆問對方：「依家嘅你幸福嗎？」
對其他事我可以看得雲淡風輕，但呢件事我好執著
只要對方幸福，原來就係我最大嘅幸福
原來愛唔係佔有，唔係不甘心，唔係搶奪，都唔係內疚，唔係不捨，唔係同情，係真係單純嘅愛
只要對方幸福，就係你最感動嘅事
簡單見到對方鍾意食嘅野，就會想帶佢食

最終對方回我一句：「你活得開心我就快樂」
想和你看最美的風景 感受世界的變幻 陪你看每套電影的續集：）
有人覺得，失去嘅愛帶有裂痕，一去不返
而我覺得，失去嘅愛教曉我地會永遠珍惜。

謝謝那些教曉我們怎去愛的人。

「時光隧道傳來回音請你聽一聽
那是我們當時幸福的約定
那顆心還一直守候沒離去
走遍了全世界 還是你最親密」

閱

自己唔好好經營可以點啫

真係得啲感性撚先打得出呢堆on9嘢

轉個頭過一個星期又有第二種諗法，之後又打一大遍on9嘢

咁即係有冇分手

你好型